\chapter{KESIMPULAN DAN SARAN}

\section{Kesimpulan}

Kesimpulan dari Kerja Praktik kali ini adalah sebagai berikut:
\begin{enumerate}
	\item \textit{Web scraper} mampu mengambil data promosi pada \textit{website} tertentu secara otomatis sehingga meningkatkan efisiensi perusahaan.
	\item Penerapan Amazon SQS mampu mempertangguh eksekusi \async{} di cermati.
\end{enumerate}

\section{Saran}

Setelah melalui Kerja Praktik kali ini, penulis menyarankan beberapa hal, diantaranya:
\begin{enumerate}
	\item Perbanyak \textit{web scraper} agar data promosi pada \textit{website} cermati.com semakin banyak.
	\item Gunakan \textit{message queue} yang bersifat \textit{open source} seperti Apache Kafka, RabbitMQ, dan sejenisnya untuk mengurangi pengeluaran akibat penggunaan Amazon SQS.
\end{enumerate}